【片廠煙霧彈案】辯方質疑警方事後召開記者會 發放誤導訊息屈整TATP

警方於前年6月在西貢蠔涌亞視舊片廠發現化學品，5名男子被控串謀製造炸藥及管有炸藥共5項罪。案件於高院審理，控方今已完成傳召最後一名控方證人作供。

控方最後一個證人為時任有組織罪案及三合會調查科督察王振業，第三被告彭艾烈的大狀盤問王時，質疑警方於拘捕被告後召開記者會，會上警方向傳媒提供的資料失實、誤導、對被告不公道。

辯方舉例指，當日警方向傳媒展示撿獲的槍只是玩具槍，被告也從未被控管有非法武器罪，但警方從無向外澄清；警方在會上稱檢獲TATP製成品，但實情並非如此。

王振業先是被問身為案件主管，當天有否出席記者會，王稱事後有看報紙，但記不起有否出席記者會，辯方質疑王説不記得只是講大話；對於玩具槍的事，王則表示他事後已調職，不知被告被控的罪名，而他承認開記者會時已就撿獲的化學品進行初步化驗，確認現場並沒有撿獲TATP，只是可製成TATP的化學混合物。

辯方又稱當日主持記者會的三位警員中，有一位近日遭廉署起訴。但控方反對此提問，法官亦謂不合宜，辯方遂不再問。